點解二戰日本戰力可以咁強？

工業急速發展都係二戰之後促成
點解二戰日本可以強到亞洲無人夠佢打，實力同俄仔有得打

邊個同你講日本同蘇聯係有得打

明明只係一個島國
但軍工業可以發展到亞洲第一

亞洲太廢

咁日本都係亞洲

不如話中國弱

一個用槍一個用刀

亞洲其他國家二戰前都仲好似發緊夢咁 完全唔care軍事 日本一早計劃好哂去入侵其他國家
所以開戰果陣就全部都不堪一擊

英帕爾會戰同綠色地獄巴布亞新畿內亞餓死咁多人日軍果然强

池中無魚蝦自大
對手軍隊科技重停留係一戰之前，盟軍忙於歐洲戰線致殖民地駐軍少
你睇太平洋戰爭同八月風暴行動，日軍正面打蘇聯美國贏得幾多場

之前睇過資料，日本打大陸只係幾十萬軍，就掃哂成個大陸

義和拳不知幾勁，不用槍炮已經可以開拖

民族主義加持 無懼戰死

20lv武器打2lv武器

其實可唔可以話當時全亞洲得日本嘅軍備可以同歐洲列強比

日本

間接扶共產黨上位

一戰咪打贏過沙俄

中間隔左差唔多40年
成一代人啦

39年諾門罕戰役被紅軍裝甲師打到收晒皮

夠打飛機啦 題外話 我覺得山本五十六好型

唔可以咁講
始終太平洋殖民地既軍人唔係主力軍
二戰日本同蘇聯打一觸即潰
後期又比美國屌打

慘豬 有時我會諗如果日本就係要朝鮮半島而家會點

你由明治維新讀落去咪知

無得咁樣假設，個政府唔係一人話事
你天皇唔肯打下面成班武官都自己打

又岩 我記得係咪當時啲武官唔會聽天皇命令 打左算算

當時天皇其實有無實權

完全正確

日本抄完洋人野會改良+研究
中國抄完會偷工減料+換個皮

有，但關東軍獨走

日本人又火槍又艦隻
中國有乜

講得啱
不過公道啲講
日本軍嘅強項都唔係陸軍

其實諾門罕日蘇人員傷亡差唔多
蘇聯損失既坦克飛機比日本多

打贏遠東班垃圾部隊已經急住係黑海艦隊到之前講和啦

用弱項打人強項
叫紅軍出海打

唔好講日本咁落後既陸軍，美軍陸軍都贏唔到啦

wfc

（理性討論）

但係 同樣道理 日本軍亦俾中國戰場分薄咗兵力
同埋打蘇聯同打東南亞唔同
日本同蘇聯對「陷」 牽涉嘅係陸軍 而陸軍係日本嘅弱項
反而打東南亞就好倚賴海軍 眾所週知 日本海軍有睇頭好多
譬如翔鶴型空母

所以根本冇理由會揀北進論

蘇聯東線d 陸軍咪又係差一個grade

美國仲要重心放緊喺德國，同時打日本，海戰咪又係大勝

大和號武藏號？比人打到沉撚埋

之前睇過套記錄片話
南京戰役 中國有班 大刀隊 去增援

你用刀用槍 人地用槍 用 飛機 大砲
槍又唔夠人先進

唔怪得要叫大屠殺

東南亞大多數係殖民地，宗主國自己都頂唔蒲

依家都仲好強啦
咩都自主研發
係支那成日睇小人啫

未聽過Enterprise VS Japan? 仲要發生喺Midway之後

連軍隊人數咪同大陸差唔多，日本係戰爭動員，中國就根本未進入狀態。

日本要用到神風敢死隊呢d 鳩招黎打enterprise 先打到佢返去維修，連沉都無試過啊

日本仔d 船呢？
最後有幾多隻出到海？

嗰時未有連登仔先輸啫

冇法，日本係海洋國家，陸軍戰力有限

二戰日本海軍係咪有段時間係世界第一? (計噸位)

主要係俄佬海軍太廢，如果打陸戰既話，日本仔大概率會輸，二戰紅軍就係將成支關東軍係東北剷平

主要係佢地嘅精神 乜都天皇萬歲

你真係完全唔識仲要google下都懶
打到美國太平洋空母得返半壞Enterprise嗰陣根本未出亦無需要出神風
當時戰機同機師水準都因為中國戰線嘅經驗高過美國

日本海軍真係強，同美帝有得打，只係美帝生產力太可怕

我冇話過日軍係最強
我只係話日本海軍嘅實力有翻咁上下姐

日本軍喺太平洋戰爭末期的確係兵敗如山倒
但係前期係贏到開巷

第一、二次爪哇島海戰
印度洋空襲
擊沉卻敵號及威爾斯親王號
巴塘海峽戰役等等

就算係喺瓜島戰場同新喬治亞戰場
日本海軍都仲能夠贏幾場戰役

至於蘇聯東線啲陸軍嗰點
如果你係講緊諾門罕戰役
冇錯 蘇聯冇出T28 T34
兩軍嘅坦克水平相對接近
雖然日本打敗仗
但係樓上都講過 雙方嘅陣亡數字其實相若
「蘇軍喺諾門罕戰役秒殺日本」只能夠視作一個深入民心嘅謠言

俄仔d 船兜左半個地球黎打梗係輸
同埋海軍不嬲唔係俄仔強項

歐洲戰場，德國除左潛艇，水面艦數量有限，意大利被困地中海，由英國就可應付，，美海軍不用在歐洲投入太多

呢d 視死如歸嘅心態先搞到戰爭中後段無晒有經驗嘅老兵

果時讀hist啲人話大刀隊好撚勁喎
日本最怕就係呢個大刀隊
打叢林戰果時不知幾撚打得

東京審判嗰陣東條講過冇人敢逆天皇意
所有決定都要得天皇首肯
但冇否認天皇冇反對開戰
但佢又攬曬上身 麥克又同意唔郁天皇
最後先以些少票數通過處死東條英機

佢嘅視野只係限於太平洋戰爭末期

日本海軍既大和號係差在工業力量不足為計同後勤已經潰敗左
無艦隊護航之外仲死守巨艦大炮既錯誤造艦原則
二戰中美國同世界任何一支海軍打都贏
而英國海軍係亞洲戰場事實上敗積好多
二戰日本海軍係世界線係無可置疑

日本會贏只係因為根本西方當時自己都顧唔掂自己，自己屋企都比德國佬日日炸，所以無心亦無力理亞洲戰線

日本全力打，會贏都好合理，當然日本實力的確係高亞洲國家好幾班，但要講到話強過西方就講唔過去

日本就算空軍前期都係大勝美國

諗起架仔d 坦克細部到可以放上 sherman 嘅engine 位

沙俄支帝國艦隊唔廢啵

因為美國知道郁左天皇嘅話會撳唔住共產主義喺日本壯大

Er... 日俄戰爭有陸戰架播
南山戰役
得利寺戰役
摩天嶺戰役
大石橋戰役
旅順會戰
析木城戰役
遼陽會戰
黑溝台戰役
奉天會戰

基本上除咗黑溝台之外
日本贏曬其他戰役

當然 二戰又係另一回事

啱啊，日俄海戰果陣，俄佬成支增援艦隊經過咗足足7個月航行先到達戰場，未打已經筋疲力盡啦，仲同日本仔打條毛咩

邊個用刀 194x年仲用刀？

軍國主義

而家d 俄艦生活環境都唔係幾好
嗰陣真係唔敢想象

之前連cctv套紀錄片都講左，大刀隊神話只係宣傳
日軍長槍上刺刃效率高
仲要日本人身體質素強好多

大刀隊平均要五定六對一先贏

外敵侵入有可理解原因
張學良呢條仆街冚家剷就真係千古罪人

中國打自己人同做假就最叻
日本當年咁惡真係唔係無解...

我覺得七個月嘅旅程係會稍為消磨海軍軍士嘅鬥心

但係點解會筋疲力盡？
佢地又唔係用對腳行軍嘅

傾全國之力去打仗梗係勁，好似秦始皇年代咁，唔係點會咁勁橫掃六國

日本海軍開戰個陣直頭超前世界. 不過對手係美軍外星科技.

你坐過船就知

會唔會係中共有意抹黑國軍
吹大自己

俄海軍個陣要係波羅的海趕去東亞戰場支援，你唔通想講啲船員係依個環境仲唔駛日以繼夜，不眠不休去趕路？

累輸德國

日本同意大利都係軸心國之恥

日本一早脫左亞啦

啫係你一早就打副本打到50lv甚至都打得贏60lv
之後返去打新手場 你話會點
唔係日本太勁 係亞洲廢到喊
請參考西太平洋啲戰爭

我都明討論呢啲課題
大家一定會扯埋民族性嚟講

但係歷史嘅軌跡先至係主因
清末嗰四十年基本上俾老虔婆蹉跎曬
加上之後北洋軍閥又持續咗十二年
中國喺清末至二八年期間都冇認真建設過
唔通國民黨可以靠嗰九年時間運轉乾坤咩
人地日本發展咗六十幾年
連航母都識起
點追

Yes 大刀門

二戰完左 共產黨執日本d二手坦克用喎 點會無

國民黨守上海已經有德式機械師

北洋艦隊

應該唔會，共黨都有
台灣本身都有老兵提過
槍上刺刃攻擊範圍闊而長，
中國兵把大刀重而且範圍太細

有人做過實驗，大刀一對一蠃既機會好細
再加埋日本軍人訓練良好，第一刺致命率好高
仲有體格優勢
所以有把大刀算係有d安慰
圍抽仲有得打下

我對日俄戰爭有一定嘅認識
我固然知道佢地係要趕赴東亞

我想帶出嘅係
海軍趕路係隻船要開得快姐
同陸軍士兵嘅趕路唔同
陸軍日以繼夜喺咁行就梗係會攰
但係衣家講緊海軍播

我情願你話佢地為咗趕路 冇時間操練
咁講好似合理啲

呢個只係都市傳說
大陸自己都有紀錄片訪問大刀隊
果陣時係鋼材品質生產唔到剌刀
先局住用返大刀
如果大刀同剌刀打
個攻擊範圍唔夠剌刀遠
大刀冇得剌只可以劈
一刀唔中要收刀再劈 呢段時間都足夠人地對你

美國初期機司對日本根本菜鳥質素

國軍個時都係得幾十萬

其餘幾十萬係到守，對抗共產黨

日本係以弱勝強無得講
日本本身都打左亞洲第一既北洋艦隊先
損失都唔算細
北洋廢極都有三分釘

之後打沙俄帝國艦隊
俄佬本身輕敵
然後被滅

可以話日本海軍係史上首支用當時現代艦隻
連續係艦戰中取勝既海軍

有道理

查實北洋艦隊嘅艦隻係唔曳
至於 軍士嘅訓練質素 我就唔太清楚

因為佢哋預咗，如果當時打唔贏俄羅斯帝國海軍
俄羅斯就會直接登陸日本本土
所以嗰陣時候日本係求英國美國法國去買國債支持打仗
如果唔係日本就會淪為俄羅斯殖民地
搏晒老命咁打

唔駛行唔=唔駛做呀嘛 ，海軍都有好多野做，夜晚唔通唔駛掌航，唔駛防止甲板進水，唔駛維護大炮，唔駛輪班做守衛，唔駛派人偵巡海面，etc。當然冇陸軍咁攰，但都係會攰，唔通啲海軍夜晚真係訓哂唔駛做咩

中國人本身已經唔勁 係靠人多
國民黨仲要俾共產黨抽後腿
所以咪毫無還擊之力

佢晚年仲話俾佢揀多次 佢都會咁做
睇嚟少帥俾人軟禁到神智不清

日本海軍技術當時真係一時無兩
只可惜中途島之戰日本比美軍破解左無線電
而戰前築摩同利根偵察失誤令到自己無左個主導權

不過就算比日本打贏左中途島之戰，以美帝當時既生產力 最終結果都係一樣 只係延長左個過程

二戰美日太平洋戰爭三大戰役
中途島
硫磺島
菲律賓海戰

J死

趕七個月船係攰
但係帝國艦隊（兩支太平洋艦隊）個規模係日本聯合艦隊兩倍以上
再加上聯合艦隊正話先打完甲午海戰

俄國統合艦隊都可以兩日之內俾日本殲滅晒成支艦隊
仲有三分之二係擊沉
死五千幾人，六千人被俘虜
而日本都係爛咗三艘小型魚雷艇，死百幾人
咁就難睇咗啲囉

呢一場係世界第一場用現代軍艦既懸殊海戰

聽落好似似層層咁

但係你講嘅職務好似平時都要做
定係你覺得非戰時嘅時候啲軍士唔洗做呢啲野...

個重點係 做呢啲野點樣令到佢地「疲憊不堪」？
除非佢地嗰七個月入面 每日嘅工作量比正常多幾倍就話姐
但係睇嚟就唔係

你將個焦點放錯咗喺七個月上面
衡常嘅工作量 無論係持續一個月定七個月 都唔會令人「零舍」攰

相反陸軍嘅趕路係會「增加」佢地「每日嘅勞動量」
每一日行嘅路段比正常多一截
當然會令人攰啲
同海軍嘅情況唔同

寫咗好多野 不過我依家講緊係同陸軍比，海軍都會攰喎，好似Off-topic咗

不要再說了

太平洋戰爭前期馬來亞之虎以小勝多佔領成個馬來亞半島、俘虜10萬英聯邦軍隊，嚇到邱吉爾仆街喎，日本陸軍無你想像中咁廢
佢地係輸在工業實力太差。總體戰到最後都只係國力既比併，日本係輸在無資源同工業基礎姐，就算研發到新式武器軍備都無辦法大規模生產裝備軍隊

日本既強只係之於東亞
講維新，日本可以話係最早果個

及後既侵略戰爭，有人話係日本單方面既處心積慮
其實只係各方失控，一步步衝突升級既過程
當年日本原意想拉埋中國一齊去對抗蘇聯既赤化
多得孫文條仆街聯俄容共

大刀隊咁funny

美帝技能: 減少95%所有單位製造時間

其實都正常日本地勢差成日地震
自己屋企住唔到咪去人地到
一早發展晒軍事應該就係為左咁

日本贏，係因為速度快同埋周邊國家廢
佢其實並唔係咁勁

之後美國一加入就即刻收皮

又有道理喎Ching，睇黎我下次都係將海軍趕完路筋疲力盡變做精力充沛算

甲午戰爭都隔左10年啦

行7個月船，精神上既損耗應該大既

大英祖國晨早係Dunkirk食左屎
跟本全副心機都擺左去本土同北洲戰場度

日本喺東南亞都係執死雞咋

與其話日本唔勁王如話美國太變態，連史太林都怕左同美國開戰

wiki 都有
記錄片就 之前睇dvd 唔知放左係邊

無人睇過弱舊日本市國列傳咩
日本人都笑自己廢

咁擴張主義呢家野
一般嚟講
有本事都會想擴張嘅
十九世紀初美國嘅人口密度勁低
但係都向西拓土
殺咗好多印第安人

後期蘇聯屌打日本

我覺得日本唔算廢 佢前期既快攻同突擊戰打得好出色 只係當時美國係珍珠港既海軍艦艇無日本預計中既咁多 因為日本預期美國海軍主力都係曬珍珠港先咁夠疆去打美國

但意大利真心廢 講就大大聲 落場打就收曬皮

前期已經屌打
日本既重坦=歐美蘇既輕坦
打陸戰日軍死撚硬

日本後期輸海空戰好多時係因為畀人破解哂佢d 野
零式好似有部飛機失事但冇爛到
畀美國佬拆出黎研究
知道缺點就可以用戰術反制

德國就係唔想拉美國落水先特登叫潛艦唔好打美國船，日本就偏偏要得罪美國

德國同蘇聯打得咁慘烈，日本就仲恃住個互不侵犯條約喺度食花生

好嘢呀咁撚樣嘅隊友

有幾強
美國認真啲都打到佢仆街

根本德國就比啲隊友賣
小小日本夠膽得罪美國

美國既應對能力真係勁到仆街 珍珠港比人偷襲之後睇得出空戰既重要性 即刻轉移晒資源去起空母群
半年就已經成功轉型
加上輸左中途島之後 有經驗機師已經死得7788 空母又唔多隻

本身日本開戰前都講過 如果開戰早期打唔贏既話 後期會因為生產力同資源問題而令到佢地會輸

"It is humiliating to remain with our hands folded while others write history. It matters little who wins." - Benito Mussolini

打撚到去澳洲。真係好癲

日本係太沉醉係零戰嘅成功，中後期零戰跟本已經out 晒，係咁加裝甲加武裝但係引擎提升好少
早期零戰咁靈活係因為近乎無裝甲，所以d 經驗飛行員都死得七七八八，架機係幾乎一中彈就著火

好啦，美國又真係勁左d

不過同歐洲比，日本真相對小兒科

一早擸咗東三省呢啲工業重地

中國人太渣
張氏有德國特種軍隊嘅質素都唔敢打小日本
日本咪攞嚟打人囉

點解亞洲當時只有日本一個國家可以脫穎而出？
聽講當時日本識字率都係世界前位

真心？

陸軍應該係
歐洲得英國一個海權大國，日本海軍點比都唔會小兒科

有黨

留意返，東北係日本投資下先變工業重地

新戰機根本冇能力量產到

之前睇好似中國德式部隊第一次同日本打奶撚曬嘢即刻嚇到鳩縮

其實真係好癲，由鎖國到維新好似食春藥咁谷到二戰屌撚到俾人反屌

日本鎖住國都可以keep住輸入荷蘭帶來嘅現代科學
相反大清帝國

四式同五式戰鬥機都有量產
實力可以同美國P51同P47旗鼓相當

明治維生...

日本一啲都唔勁，只係亞洲整體太廢姐
日本冇既唔止資源，係工業同戰略層次上都輸
首先，唔注重大量生產需要既質變，一味投入人力做軍事生產，一黎浪費資源，二黎迷信軍力同人力工業，其他不再寸進，冇辦法係其他領域再獲得科技優勢並轉變為戰力

美國係同期成功將平民既科技工業優勢轉變成戰力
軍方自平民工廠引入左生產線同標準化，成功化為極強既軍力生產機，係短短幾年內扭轉西線同太平洋兩方面科技劣勢
德國同日本係大戰前期苦苦都只可以維持住幾百架既轟炸機部隊，係後期既美國一間廠一粒鐘可以出一架
呢樣唔止係資源問題，係層次上德國同日本都要輸，即使雙方交換資源量，日本亦做唔到一間廠都有呢個成績
係保養上，更多元化既工業社會提供更強既人材，中途島一戰美國爆seed半修復另一架艦隊級別航母證明呢點，日本過於注重純戰力就冇能力提供可以用各手段快速修復既能力

另外一點係戰略，日本高層考慮既係單方面奇襲同誘敵，名將例如山本本人就清楚基本上硬碰硬佢就輸，但又國民同社會迷信狹路相逢勇者勝，結果就係一硬碰硬真係輸左

美國等盟國更則注重情報，後勤，更加可持續，係正面戰場面對盟軍日本無力再創初期戰績

零戰係戰後先成為神話，之所以唔換係因為佢根本冇人材去提供同更新軍備，結果唯有夾硬強化火力速度去追，但又冇新科技可以投入，係戰略同戰術上都冇主動權

況且零戰本來就係一隻取巧機，削薄整體體質去求一時性能，結果就係英國可以將噴火強化成高達，德國可以點科技點架噴射機出黎，美國可以提供完全符合戰略戰術要求既機體同改造，但零戰依然係零戰

如要比喻，日本就係個唔食午飯攞曬利是零用砌機既小學雞，其實唔識電腦又淨係睇價錢做人唔係真係知點先可以砌勁機，唔明白自己需要。
打機用埋啲小學雞輸出，靈巧同狙擊手類角色。 camp人gank人一兩次覺得自己好勁，但真係打戰略戰術打剋制打大局就輸撚到喊叫曬老母戈啲。

終於出現有見識之人

只係一個同地區之中出眾就畀部份on9仔攞嚟j，有時講少少日本帝國嘅弱勢事實就畀人話五毛(好彩呢個post 冇)

睇下層主你呢個留言，話咁快有人畀負皮

德國啲歐洲盟友都唔掂啦
得羅馬利亞同波羅的海3國叫做似樣
其他完全幫唔到手

波羅的海三國唔係任何一個陣營喎ching，三個都被蘇德兩國佔領

講真亞洲果陣既經濟基本上俾歐美食住，根本無經濟實力可言，更不用說有錢搞軍事。
加上時勢問題，日本根本就係襯你病玀你命既招數打贏晒成個亞洲

日本戰力強？
俾美蘇打到仆街喎

人地仲要係用二線對付你

日軍初初打d弱雞同冇乜軍事防備既中國同東南亞咪順囉⋯⋯，但遇上真係同你打既列強就出晒事

咁都叫戰力強？

又唔好話日本人執死雞咁
如果你大清國一早夠團結又識做嘅話
日本人首先都要開竅左先嘅

十九世紀末20世紀初
發圍嘅就係你大清帝國
而唔係一個小小嘅遠東島國

日本二戰咁勁係因為日本當時行得好前
全世界都仲係用緊巨艦時
佢夠膽同空母做主力

p-51出現
軸心國空軍已經可以收皮

打總體戰由國土面積就已經證明左日本最後都會輸㗎啦
資源不繼，後援崩潰
大家忽略咗一點就係
無論蘇聯定英國，佢哋都需要強大嘅盟友去幫助

如果蘇聯冇咗美國堆戰時援助，
佢哋會捱到去東面打日本？
你知唔知美國一次提供比蘇聯嘅資源，甚至多過日本一年產
英國法國呢啲更加唔使講 。
你要知道嘅係，大家口中所謂嘅西方列強
除咗德國同意大利，基本上係連成一線打日本德國意大利

講到尾，日本係差咗一個強大嘅盟友姐
德國自己都顧唔掂啦
日本打到1944單挑美國都算係咁啦

一式陸攻

日本除左工業軍備落後
連指揮都極混亂
上頭啲order就算傳到落前線
班士官都可以唔理唔跟

一戰後打過蘇聯輸左喎
仲搞到國內民怨沸騰

你講背後邊個盟友邊個幫邊個冇意義架
個事實結果係俾人打倒仆街

個post都唔係講日本點解輸

我係否定左樓主話日本戰力強呢個argument

日本一直收埋新啲既戰艦做決戰主力
唔係點解要整大和級？
日本之所以可以偷襲珍珠港係抄英國佬用劍魚偷襲意大利威脅性既存在艦隊，係避免動用自己本土主力情況下重創意大利，

意大利因此唔可以再企係德英前線戰場外待機逼英國海軍分心防範

至美國，係大戰前已經用多次Fleet problem 演習初步證明超視距海上空戰有幾毀滅性同高效，all or nothing，只係佢唔想參戰，未有必要性大規模更新艦隊，但量產規格化艦隊航母已經提上日程，同時日本主力一同二航空戰隊都係單造，改造自戰巡或者屬試驗型，初期只有生手啲既五航戰雙鶴二艦係量產艦

而日本高層普遍相信最後決戰一定要戰艦，各型艦隊級船艦都強調水面火力，冇重視防空反潛。
呢個設想令海軍於珍珠港一戰冇諗過要重創美國任何航空戰力而一味想沉曬太平洋艦隊所有主力戰艦，係往後亦係水下同空中遭美國海軍痛打
其中一架大和級修改成既航母信濃，就係比一架美國潛艇偷襲，成軍唔夠一日就返左海底等七十年後日本仔畫做艦女人

其實本土兵力無咁廢 坦克亦有雪曼級數
美國都預登陸日本無原子彈要死50-120萬盟軍

結果打輸就代表日本廢咪邏輯謬誤囉
德國早過日本收皮，
日本係軸心國入邊頂到最耐嘅係咪代表日本勁過德國先？

友邦係邊個點會冇意義
美國唔幫手
德國食完英國再食蘇聯，
蘇聯顧及唔到東面
日本向西進發，係咪又代表日本強過蘇聯先？
根本盟友同站隊方向就佔咗二次大戰嘅戰力好大部份
你試吓美國幫軸心國啊？

咁又真係 如果日本醒小小係蘇聯右邊發動戰爭既話 蘇聯就唔會可以集中兵力反擊德國

德國真係一打十

日本空軍好強，就咁軍備上黎睇，日本既零式要去到二戰後期先有對手（美軍既地獄貓先夠做）。我睇過啲記錄片係話美國空軍早期見到日本既零式，就只有逃走，更加唔好話亞洲。
亞洲當時係連路都冇，冇路係咩意思？日軍係要行叢林去打大馬、緬甸。中國又冇空軍，淨係日本大和號既排水量就頂起左成個中國海軍戰艦排水量既戀和
成個亞洲夾埋先有可能同日軍打正面

唔係打輸係俾人打到仆街
你完全唔睇人講咩

我講多次
日本戰力蝦弱國咪順風順水
對番d世界列強既軍備俾人打到仆街，我話之美蘇互助程度係點，客觀事實係咁，仲幫佢兜乜

德國咪又係一挑n，但戰術同軍備水平足夠應付東西線，呢d先係戰力反映

當年有幾隻清朝時期留下來嘅艦，革命後民國政府先訂造得三、四艘新艦.. 一隻航母都冇 全國嘅艦加埋都夠日本一個司團打
日本當時已經成百隻各種類嘅艦

日本有日本妹屌 日日一q 老虎都一拳打撚死啦

戰機黎講好似紫電仲勁

不過英美要分開大西洋太平洋 變相得一半

連登仔果然勁，次次討論里啲topic就有好多歷史學家出哂來

又係邏輯謬誤
德國真係俾人打到仆街啦
最後仲要分屍左兩塊tim

日本俾人掉左兩個原子彈，So?
我都唔明白你地反啲乜嘢

日本陸軍係二三流，
但係海軍係一線。
世界上除咗美國之外唔會有一個國家同日本單挑，連英國海軍都輸到仆街。
你話資源問題，咁佢本身國土細冇辦法
又唔可以好似蘇聯英國咁靠個好碼頭咪咁囉

一個挑同盟國
佢可以頂到1944年，
咁樣都唔算好野係咩？

英國海軍同日軍打
ok你贏

仲話乜撚野，打輸同打到仆街既分別
柏林係打輸定打到仆街？
東京又係打輪定打到仆街先？
邊個係坐到最尾簽投降書？
日本仔先醒

上網查下英國海軍係亞洲嘅戰績先啦柒頭

其實日本個陣只係諗住打美帝先手拿幾場WIN, 再簽和約.

無諗過同美國打total war. 跟本係錯判局勢, 無諗到人地美帝咁有鬥志.

日本仔當時係贏決心同動員力啫

點解德國打蘇聯前贏後輸叫戰術軍備水平足夠
日本打美國前贏後輸叫俾人打到仆街？

屌你英軍夠係香港同日軍打過啦
你咁樣黎比英日戰力？

最上頭唔係咁諗

咁咪好
大家理性討論，有番10年前高登水準

咁你咪講個除咗英美之外，
全個世界仲有啲乜嘢拎得出手嘅一線強海軍出嚟囉
日本咁撚樣都唔算戰力強
照你咁講，咁應該有第四五國家嘅海軍勁過日本掛

事實如此
英美德蘇得四個國家先叫強
其他差一個檔次

其實戰力強唔強大家標準唔同拗黎冇用

不過如果日本都set做強咁意法都係強？

你個比喻唔恰當喎 你估日本唔知零戰既設計缺陷？零戰之所以放棄裝甲追求極端靈活性係因為日本工業水平唔夠，無辦法生產到高技術引擎之下既妥協方案，唔可以怪落日本度

事實意粉係二戰，無論戰略，技術，戰術，兵士質素各方面都係垃圾級。

日本二戰表現跟本勁到痴筋。話就話亞洲全部都係垃圾者。但人地日本開戰都真係打到美國本土，逼到英軍敗走東南亞。

退一百步你話打個Ｄ係歐洲二線部隊。 但一個亞洲島國，可以同時打英美，食左大半個中國同東南亞。 日本二戰絕對係一個合資格一線強國ＬＯ。

佢以為打機咁，下下1on1

大日本海軍係亞洲橫掃，連美國反擊都頂左咁耐，唔係NO.2可以係咩

英國果時跟本無資源可以同日本比

英軍我覺得都係少少credit黎
但美國我一定唔同意
偷襲個一野都叫打到本土？
美國炸日本就叫打到本土喇⋯

美國都算，話哂日本都有劃時代以航母為主力既第一航艦編制喎 你將蘇聯海軍都拎埋出黎會唔會誇張左D

美國係世界最強.

就算唔計珍珠港, 中途島前日本表現都係當時世界TOP 5. 你個堆二線國家跟本無一個可以做到日本level.

美國資源去晒歐洲先，又受偷襲影響
如果日本咁都覺得佢地係頂緊就太天真

講真好多人將歐亞兩邊既戰場對等去比較個戰力
真係嘥鳩氣
亞洲線比起歐洲個程度真係一個小戰場咋

有咩國家可以同一戰後既日本海軍頂到？除左美國真係諗唔到

日本二戰唔係打美國, 海軍當時跟本唔會輸比其他當時世界任何一個國家.

亞洲佢獨大啫⋯⋯

頂的話英國應該都得
有把握贏真係得老美

梳我一真講緊戰力
原來上面淨係講海軍

日本呢個民族創造力真係世界級
零式戰機前期打撚到美國佬驚，南雲機動部隊奠定左空戰既重要性，甚至到戰後既經濟發展，文化產業都數一數二咁出色
問題係日本仔同小朋友一樣唔讚得 一比佢領先少少就故步自封，結果搞到喺好多方面都做起左個頭但keep唔得耐

日本咁廢，美國隨手援助中國果堆飛行部隊應該可以打贏日本海軍啦

咪玩啦⋯⋯
中國其本上同游擊隊冇分別，亡國狀態

無計，美國真係更強更有創意同實力。

講起空軍，應該話海軍航空兵，因為零戰太好無投入太多開發，二戰中後期已經比美國過晒頭

講起呢樣日本的確有轟炸過美國西海岸，不過係用潛艇搭載飛機既象徵性空襲

我黎做個簡單同直接啲既比較

珍珠港係抄英國海軍突襲意大利艦隊

英國進行既外科手術式打擊創造性同可用資源，例如陸基重型轟炸機，改裝技工更多

日本打緊中國，海上航空攻擊行動經驗較多

英國有覆蓋海岸線雷達網同更加實際既航空工業

英國有特勤特種部隊可用

英國有更好既陸上裝備同陸戰經驗

英日各自擁有兩艘Big 7級數戰艦

英國海戰炮戰經驗更多

日本更重視海戰火力，有更多艦隊航母，潛艇同海軍航空隊機種

日本艦隻飛機缺乏人機功效

英國擁有東南亞同非洲殖民地

首先，假設美法德唔參戰，空氣黎

開戰，將會係日本奇襲先
南東方既英國殖民地潰敗，艦隊增援如史實因不重視空優慘敗，英國撤離

日本進軍直入大西洋
首先,冇有效中繼，一二五等三個主力航空戰隊同潛艇難以長期包圍英殖民地同本土

日軍陸戰會被有一戰經驗同更強更多裝甲機械化既英軍本土屌打壓過

非洲係日本極不熟悉地形氣候，殖民地軍那怕機械化同裝甲強度不足都會有地利

蒙哥馬利上到位會善用守勢

英國有壓倒性特種部隊優勢

日本需要防範前線要點被英國空軍花樣突襲

日本無法攻破同奇襲英國本土雷達防空

隨戰事延續空軍科技局部優勢會被整體追過

我既總結係，日本都係得頭一浸贏東南亞，無辦法係非洲平地贏到那怕殖民地軍
最後英國會拖到可以壓返轉頭為止

其實你不如打少D機啦。。。

工業水平唔夠唔可以怪佢 咁我怪美國佬引擎勁啲喇喎？

咁美國一開始比人偷襲係咪都唔可以怪佢？

夏威夷都係本土嚟既

關打機咩事呢

大刀對槍

如果真係日英打, 日本唔會志在打英國本土. 逼英國嘔晒d殖民地出黎先係日本政治目的.

打到非洲條補級線太長, 打英國本土無任何戰略意義. 閣下只係單純ff.

況且零戰本來就係一隻取巧機，削薄整體體質去求一時性能，結果就係英國可以將噴火強化成高達，德國可以點科技點架噴射機出黎，美國可以提供完全符合戰略戰術要求既機體同改造，但零戰依然係零戰
如要比喻，日本就係個唔食午飯攞曬利是零用砌機既小學雞，其實唔識電腦又淨係睇價錢做人唔係真係知點先可以砌勁機，唔明白自己需要。
打機用埋啲小學雞輸出，靈巧同狙擊手類角色。 camp人gank人一兩次覺得自己好勁，但真係打戰略戰術打剋制打大局就輸撚到喊叫曬老母戈啲。

講到日本不思進取以為零戰打遍天下無敵手，無進行過升級改造，但事實上日本到太平洋戰爭末期都有keep住出新機，唔係完全依賴a6m

日本同美國二戰都無獨立空軍，日本得陸航同海航，美國就有陸航，海航同陸戰隊航

美國海航用F4F飛薩奇剪都夠零戰打啦

打支那人就勁

維持唔到補給線咪即係你未撚夠班打大西洋
東南亞都未走得出仲走去同英國鬥？
佢上面要比我咪假設比佢
我一開始就話假設佢打，不問你理由
然後你一黎就質問場仗既目的

上到艦既得佢麻

其他都係陸航或者海軍局地戰，即係頂盡岸基

係冇有力雷達同足夠對空炮既既情況下打局地防空即係等死

其實上面吹日本陸軍勁嗰啲可以睇吓緬甸

有幾場英國狀態好 用步兵加Matilda II日本仔根本阻止唔到 英國步兵戰車好似包剪揼咁完美屈日本仔機

而英國陸軍裝備同戰術都唔係最先進 日本仔如果對住諾曼第個批美軍應該仆街

日本都有噴射機，不過試飛完就投降
零戰除左美國佬頂到外，有邊個國家既航空隊頂到

公道少少講，零戰唯一幾次對噴火都係小勝，不過係澳洲佬飛，竟然同日本仔鬥轉彎

後期噴火其實差唔多另一隻飛機，Griffon引擎整到成個鼻大左，重咗犧牲機動性但係增加速度火力。戰後嘅Attacker噴射機其實用同一個機身

日本仔戈陣有邊支炮可以打穿佢正面

咁馬來半島日本踩單車都贏又點計

而且對住馬蒂達，日本冇武器對付度。
另外日本既坦克係好弱雞，基本上只用來打中國，就已足夠了，裝甲又弱，馬力不足，火力不夠。對於當時英美蘇嚟講，日本裝甲部隊係紙老虎

我會話自mkv開始有燃油噴注已經贏到
打其他後期陸基不論能力就低空五五開
高空都係輸

英帕爾餓死咁多日軍又點計

儲氣儲左50年先出波，超級撒亞人都唔夠佢打啦

喺達爾文島淨係初期日本用零戰22屈轉灣擊落噴火，後來嗰班新手澳洲佬改變戰術，基本上已經接近一比一。班日本機師已經係精英。

之後英國繳獲左一隻零32去研究，結論係噴火改變戰術之後利用高速可以屈機，在任何情況下噴火有絕對優勢。

可惜之後冇機會再遇到

講到咁易
咪又係守唔到

講起部噴機就都幾搞野，向德國佬攞me262既技術，雖然最後徳國佬投降攞唔到，但部橘花自我研製都可以見到me262既影子，當時日本航工業都幾勁下

況且前期既西方機噴火最靈巧容錯率最高

噴火最肉酸嗰一次 喺達爾文就係水土不服引擎出問題 如果有北非Trop型就唔會咁柒比零戰屈

聞說第一水係轟炸機機師揸上場？

亞洲最強，但係係美國面前不堪一擊

F4F飛薩奇剪都同零戰打成均勢啦

你要睇返當時歐洲嘅情況

英國自己都隨時淪陷 成個海軍要看門口 點派人同你打

不如反省下點解1945年人哋搵隻1941年坦克都打到日本仔要玩自爆先有機會打敗。

冇記錯係澳洲仔新兵
教官打完英倫空戰 叫佢鬥轉彎

係，但上面有人無視日本工業力，唔知係咪受左大中華史觀影響，日本打仗都係小朋友玩泥沙

個post 就問點解日本軍力咁強，成班就話日本陸軍好弱，大佬呀，日本海島國家，陸地戰場對手又咁弱，根本唔需要放資源去陸軍機械裝備

日本本身係冇打美國佬既打算，日本海軍（即山本班人）明白打美國佬實死硬！但班陸軍傻佬自以爲自己係亞洲之霸，唔睇形勢，而且個陣陸軍操控政府，再加上美國佬一出石油禁運，日本先被迫打珍珠港，開啟太平洋戰爭的開端。否則鬼洗食兩粒蘑菇雲

又講坦克作戰

就係將一啲喺歐洲會變炮灰嘅垃圾拎去亞洲打柒你囉

最可惜英國輕巡趕唔切去亞洲 如果唔係可以睇驅逐艦大屠殺

跟本所有人都唔諗住跳戰美國，軍備自然唔會向果面發展。加上日本工業生產力確實差過美國好多皮。

不過依度好多人鐘意FF英國同蘇聯。我就睇唔知有咩戰果可以得到英國輕鬆勝利既推斷。

英國:係囉我做乜整陸軍

家陣小朋友玩泥沙先會唔鬥工業呀

嗱，唔同你講工業
講軍人喇

一句講曬
叫日本仔去守巴斯通

日本D戰艦幾撚勁呀，不過依個post D 人應該認為坦克先需要工業實力，船係唔需要，揾幾塊木板綁埋就得

戰艦
加賀既航程同室內溫度
邊架美國航母熱過佢？

又FF

咁英國呢
D航母有咩戰果

唔好玩啦
日本軍艦嘅鋼差美國幾皮 日本仔自己都知唔係點解戰後要咁努力研究 依家同德國爭第一

信濃簡直係品質代表

奇襲塔蘭托

啱呀，日本對住啲陸地弱既國家，根本唔洗投放資源去發展裝甲部隊。例如對住中國，中國所有坦克（pz 1和BT17）起打上海戰役都已經陪埋徳械師陣亡或被日本擄獲，基本用97式就已經夠打整個中國，甚至係亞洲缺乏坦克既國家。日本開發新型坦克（例如三式中戰車、四式中戰車和五式）都係等到打到菲律賓 新畿內亞遇到美國既M3 M4以及英國馬蒂達先開始開發既步伐。係唔需要投放太多資源落陸軍度

但空中和海上就需要投放多啲，日本係知道制空係戰略必要的條件，而且日本係海島國家，梗係會多資源開發飛機

駛乜 根本就出咗發 不過日本提早收咗皮咁

夜間起飛追擊BSM
突襲意大利
勝利號係中途島後借調太平洋補缺美國航母戰損空檔

邊架日本航母打夜戰架？

明治維新，不斷吸收外國知識
但係咁短時間可以做到咁多野真係好勁

蘇聯當時仲係經歷大清洗
根本無咩將軍

渦輪增壓日本一路都搞唔掂

明明比緊英國，突然又變左美國
我幾時又講日本比得到美國
我不過唔明你哋點解咁肯定英國海軍可以輕取日本

雖然英制戰艦金剛都捱到好耐。

日本夜晚連防空都要一班人食完補品用肉眼

弱智奶日狗
睇多兩本書先開post

唔講戰略戰街淨打？

英日海軍總頓位差幾多？
英國架big7會唔會自爆？
同埋冇人同你講輕取

不過單係退守大西洋再爆seed應該點都唔會輸

其實好老實
面對亞洲成班垃圾，日本要橫掃哂佢地有幾難
全亞洲除咗佢同中華民國就近乎冇乜國家有規模性咁部署機械師，例如現代化嘅裝甲車，坦克
只不過係日本人自己on9，犯咗兩個錯誤以致輸畀列強
第一，去招惹一個無論軍工業，資源都深厚過自己幾倍嘅美國
第二，日軍高級將領戰術思想落後。
以陸軍為例，當外國列強諗緊點樣大規模裝備先進武器例如坦克同機槍嘅時候，好多日軍將領仲停留喺步兵白刃戰，以致對住美蘇軍隊只有反抗能力並無有效嘅反攻能力，仲要大部分係靠日本人先前做落嘅堅固防禦工事先可以磨死大量美軍。
至於海軍就仲明顯，當外國部署咗航母聯合戰鬥群嘅時候，飛機同艦艇聯合作戰，日軍依然係大艦巨炮主義，喺美軍面佢地只係一個靶。之後仲玩埋神風，死撚哂d資深機師 去到後期連制空權都冇埋就仲明顯

日本海軍出名夜戰勁

退守
唔好成日諗1on1啦，人地問日本點解咁強，你地成班講到日本廢到好似中國咁

英國當時起亞洲跟本難有力對付日本，除左起印度既駐印英軍、英國印度軍有抵抗能力之外，根本難應付。原因係英國要應付大西洋狼群、歐洲戰線、非洲、地中海和本土防空戰，係無暇顧及亞洲，頂攏靠澳洲。另外要知道當時英國佬打完一戰後都未回復就要打二戰，元氣大傷。所以日本若打英國，英國可以輕鬆勝利係難以成立

佢哋夜晚係近距離打炮擊戰，勁唔勁我唔敢講，傷亡都好大下。

不過點弱都好，都算係唯一國家頂到美國海軍。

唔知點解比人吹到邊弱國

因為英國無乜嘢機會研究日本船呀
英國美國嘅裝甲鋼差唔多 德國有一種更硬但唔係成日用 日本相對係低一級

仲要係早期 後期質素更加下降

我既答案係唔強

又要唔計戰略盟友軍援又唔計咩工業
又唔比就咁沙盒隻揪
咁你想點計呀？

夜戰贏曬？問過雷達照準未？

對住美國都要贏哂先算強？

巴打你標準高成咁，而家打機揀國家咩

夜晚最重要係雷達 美國戰列艦好多都可以用佢經過早期電腦計算射擊
佢電子落後英國美國德國咁多點打？

電探

咁要點先算強呢？

日本戰艦係勁，但係活戰靶！點解呢？就係日本班陸軍派政府崇尚大砲軍艦主義，認為砲多就贏既觀念，最後搞到大和級用一用就被炸沉。若果當時聽徒山本既建議，玩機動戰打美國海軍就唔洗咁撚慘啦。

都唔知你係咁咬文嚼字做咩

簡單講 你連續7個月係公司過 無day off你會唔會攰呀？

做既野咪又係一樣

除左此樣之外，佢地飛機引擎都係搞唔掂，睇過風起了開頭就知咩事！日本一直都突破唔到飛機引擎問題既障礙

F6F Hellcat the aircraft performed well against the best Japanese opponents with a claimed 13:1 kill ratio against the A6M Zero, 9.5:1 against the Nakajima Ki-84, and 3.7:1 against the Mitsubishi J2M during the last year of the war.

零戰優勢半年都無就玩完

任何戰爭去到中後期就係比生產力同勞動力嫁啦

所以德國打咁快係有原因

一黎攻其不備 二黎一早知打長期係會輸比蘇美

邊場戰役頂到
除左珍珠港場場都輸晒

我有船牌，隻船開快D其實仲少左野做
因為D機全開無得維修。

美國地理優勢唔需要太分資源去搞陸軍

要防要攻靠空軍海軍重大效益

其實日本都係一樣，一開波就橫掃拎資源。比人打果D國家先最慘。

f6f,p38已經夠屌死零式

日本聯合艦隊係有玩過航母戰鬥群的，珍珠港戰役、中途島戰役、馬里亞納海溝戰和珊瑚海海戰都見到航母既參與，但真係衰左班玩大砲軍艦主義既人唔少。而且山本一死，日本海軍就冇哂戰略想法，只玩神風。加上武士精神更加悲慘

淨係雪曼已經改造過無數次啦
後期轉晒做76mm砲
仲未計研發緊既T26E同T34(唔係蘇聯個隻)

日俄戰爭果時啲船係燒煤架
要用人手摌煤落鍋爐架

雷達都要去到較後期先起效用 初期用雷達根本乜都認唔到 不單唔識認係友艦敵艦 講緊可以認錯左座山做艦 好喇改善到可以先於日本肉眼發現敵方 都仲要再改良到搭配到射控先叫屈機

唔比同美國打
家陣邊個先係揀國家呀

亦都某程度反映出東亞傳統思想係幾咁垃圾
戰時日本好強調大和傳統
將明治維新一路走落黎既西化放棄走返轉頭

其實日本仔打中國嗰時先至出第一隻有用嘅雷達
但係後來咁多次大改 一般主要都係加高射炮 冇乜注意雷達

41年開戰，44年先到本土
中間3年美軍發緊夢

咁係咪只要輸比美國都叫廢

講緊渣7個月 無Day off 每日做
唔好Spin去其他

冇記錯軍國主義興起之後強迫改名，好多機械名詞譯名要改成漢字寫到出嚟，用香港舉例即係唔俾叫引擎一定要叫發動機

造成好多不必要嘅混亂

其實維新後都仲係好大和，對比西方世界既話。

大正時代日本好自由，係昭和時代先倒退

作為島國聽某啲巴打講唔洗重視陸軍
然而二戰穿甲最勁既雪曼17pdr係英國車黎

對呀，但令到佢地走返轉頭，最主要係1）日本在攻打珍珠港和諾門罕前，所有戰爭並未輸過，自然壯大度自己既膽。2）一班大政翼贊會既政客鼓吹軍國主義3）陸軍派政府主張侵略

明顯，但又覺得英國>>>>>日本
明明最多係英國>日本
戰前日本都向英國學習好多技術。

英國同德國都領先佢OK？

請指明我邊個觀點講呢樣野

公道啲講
我覺得日本科技兩頭唔到岸同埋陸軍海軍鬥爭有關

問美國租架車擺碌炮既車?
就算咁講佢都只係擺左碌炮既租車

諗諗下
日本90%既gdp都拎晒去發展軍事
咁都輸比蘇聯 都真係幾廢下

本身裝喺Challenger同Archer上面，係因為美國生產力太強可以供應好多車，先至又加返枝喺上面

Challenger在諾曼第有參戰，戰績唔錯不過數目少。

日本島同英格蘭比
你唔睇下地型日本島有冇平地比坦克飛馳

就算日本島被偷襲什至登陸都好，靠海軍都可以拎返優勢。

英格蘭得唔得？

德國我無意見
英國我覺得大家半斤八兩

日本海軍空軍唔係頂級但都唔算差
但係陸軍裝備真係好垃圾 意大利同法國都不及

坦克步槍衝鋒槍機槍全部係20年代水平

瑩火蟲係英美混合體，使用英國既砲，美國既雪曼既車體。但係屬於英國生產

其他嘢可能啱
雷達佢先係大佬呀 美國技術都係佢供應

美軍要由東南亞打返上去
仲要美國係42年被人偷襲珍珠港先對日本宣戰
42年尾中途島打爆日本主力先開始大反攻
何來3年發緊夢?

嗰時日本有成個韓國㗎

睇韓戰都知道坦克幾重要啦

我知，日本海軍中間休息嘛

我話佢唔勁
係咪即係廢？
我問邊個玩緊揀國家
你彈出黎問輸比美國係咪廢
樓主問日本點解勁
我話其實唔勁
有人講英國，我咪用英國比日本

人地係都要提日本夜戰做例話日本勁
咁佢淨係同美國海軍打過
咁呢個層面唔同美國比同邊個比？德國？印度？

美國夢遊打北非意大利 同時供應大量裝備比蘇聯英國

又要進攻人又要打本土
你打邊架

外地無人理嫁啦

英軍進攻

德國個坦克王牌死左都比你激醒

主力去左打東南亞
太平洋方面就繼續搵美軍航母主力
珍珠港到中途島前後得個半年
根本ijn廢usn勁多
一次空軍偷襲成功就以為自己海軍天下無敵

個陣係因為日蘇不戰條約架仔又唔肯撕約先到咁

首先日本當時係冇空軍，係叫做陸軍航空隊，質素的確唔差，但只能說在玩神風之前。在玩神風後，衝質素已非頂級。啲老手死撚哂。

但陸軍方面，除左裝甲部隊之外，其餘裝備唔可以話垃圾。單單把步槍已經係話當時故障率極低。當時打中國時，中國人一見到日本步槍都搶住用。而且抗戰後，國共兩黨都爭住要，所以不能叫垃圾

都冇咁多兵去打
諾門罕朱可夫拎堆廢鐵bt5,bt7已經嚇到日本仔鳩縮

北非 不列顛空戰 英倫海峽
雖是小戰 英國海陸空全勝

水霸剋星
轟炸鐵必制

日本仔做唔做到？
唔關美國野事

你日本同我做一次？

人地咪就係質疑緊你標準高
純結果論 同美國打 輸比美國-》唔勁
完全無提過其他論據

蘇聯從來以資源同屍體換取勝利

炸沉列克星敦號 算唔算？

我都仲未話你兩個標準低

同英國打你又打唔入大西洋
英國佬唔撚洗怕你，仲話逼人談判
同德國打一定得本土
你打得上岸我真係笑撚死
同澳洲打日本都係打唔入本土
同親勁啲既打就又唔打呢度又唔打呢度
屌你老母當你打唔起戈下已經係認戈範唔勁或者廢啦

同意粉同中國打就得
同兩個殘廢打同佢地比較你日本知唔知醜字點寫架？

打架半殘船同人四換一
皇家方舟無損喎

駁唔到

自由到可以暗殺首相
原敬and犬養

人口、資源呢

愛國主義濃厚加軍派背後策劃所致既悲劇

師兄你未答我巴斯通圍城日本兵可以點打

美軍輕裝空降師寒冬力抗幾個德國裝甲部隊
冇科技優勢 冇裝甲 冇船 冇雷達 冇轟炸 冇空優人 冇物量

人數火力冬季裝備全部劣勢

你，同我諗日本兵點樣頂一個星期

有一樣野好少人提
就係大西洋風浪問題，啲船一般裝備比較少武器，換取比較高嘅適航性。日本淨係出沒太平洋所以可以盡量塞武器

如果英國美國做一隻船淨係打日本應該可以增強火力

學佢地重巡五炮塔十支主炮
睇你入北海反幾多個圈？

90%GDP又點呀？人地係島國嚟，好多資源要靠外地輸入，面對俾美國經濟封鎖，用光哂資源儲備

相反蘇聯土地又大，東西兩方工業化農業化又勁，人又多，又食到美國租賃法業啲援助。日本係冇機會贏ga。一睇德國打完史大林格勒，蘇聯將坦克生產線移去遠東就知咩料子

玩地洞戰，學硫磺島戰役應該可以達到 （好似係）

所以德國Z系列都係大型化先得

但IJN
第四艦隊

係歐洲平原打地洞防守

第一晚就凍撚死

首先三八式細口徑步槍停止力不足，打中國人已經唔夠，打美國人直頭要好幾粒先倒地，人哋一槍30.06就打到你瞓低
日本後來都知道所以整九九式，但係冇特別優勢，英國一戰設計嘅李恩菲反而係手拉時速最快 呢啲手拉槍大部份都極度可靠。同埋日本槍可靠可能係個人訓練好有關，始終係天皇賜的。

美國20年代已經有半自動格蘭式，太平洋戰線最受歡迎嘅M1卡賓殺傷力接近三八，但係半自動加大容量同埋輕，實在領先太多

最慘都係衝鋒槍同埋機槍，呢方面完全欠奉，火力唔夠只可以靠大量手榴彈

難道英國又打得入太平洋
同德國打
你靠自己打得上岸我真係笑撚死

同意粉同德國海軍打就得
同兩個殘廢打同佢地比較你英國知唔知醜字點寫架？

事實日本對住美國打出咁嘅成績唔失禮囉
如果英國去到強度咁高的戰場你啲劍魚機雙座機等落海餵魚啦

硫磺島戰役可證明到師兄你既觀點。日本反戰車既武器火力不足，槍械沒半自動化，的確係唔多得掂

印度洋空襲
擊沉卻敵號及威爾斯親王號

二戰日本航空力量係分為陸航和海航

陸航一直到戰爭後期都有新機出，海航陸基都有新機出，但是艦載機一路到戰爭結束都只有零戰

無線電方面最初陸航和海航一樣唔掂，但係陸航一路改良，後期都有可靠既無線電
海航方面啲機師就索性拆晒無線電，啲機師一上天靠晒平時既默契配合，戰後高達啲機師係戰場上裸體聊天條橋可能係咁黎

乜嘢難道 足柄係邊個打沉嘅

皇家海軍喺沖繩同埋日本本土岸邊都有出動，炸到地面仆街

全場戰爭日本最後兩架飛機都係英國擊落

———-
英國後期艦載機多數用美國貨，一係Barracuda

所咪用劍魚打夜戰
英國殖民地又多過你日本

慢慢起裝甲空母等海軍upgrade 艦載機
再慢慢逐個外地據點屌走佢

戰略油田我重轟奇襲你

你郁既油都冇呀

登陸仲爽

裝甲火力步兵火力你乜都輸
淨係老丘都車平你全部裝甲兵
淨係你隊迷你陸軍我用步兵坦克已經夠打，剋撚死你都似，慳返唔駛整巡航或者轉型做主戰坦克

神風？知唔知咩係裝甲航母同巡洋艦？

呢啲就係裝甲喇，日本冇架

唔敢登陸？我就鏟上黎搬所有殖民地兵同你死過，東南亞大把人同你日本有仇想滅你軍國

太平洋每年都有幾十個颱風，年年都有幾個吹去日本，風浪絕對唔會細過大西洋。

日本軍艦適航性低過英美船，因為要彌補數量差距，日本同一噸位既船都犧牲裝甲，盡量裝武器同皇牌重型魚雷，搞到高重心同防護，所以唔挨得打。

陸航其實在戰爭期間都有新機出，並非戰未先有機出。

果時成個亞洲，無講軍事，人民基本溫飽都成問題，比人打當然不堪一擊。
至於日本點解咁早掘起，有講法係2次西傳，一次學習漢文化，另一次係學習歐洲文化，全盤照單全收，所以進步得咁快。

我既意思係陸航一路都有新機出

去到44尾45抆住神隊友衫尾執雞當自己打贏？
外援貨你又計數 咁我又問德國借坦克使下過下癮唔好？

日本陸軍三式戰性能好又用德國引擎同mg151/20
我冇話唔比你用
論攻擊機戰機唔用美星野用返改出黎既海噴火夠做你世界

你最多咪用烈風打我堆海噴
一架turn & bite時代開始研發既艦載機同boom & zoom 時代其中一架傑作機打

日本喺亞洲勁姐，即係好似恆大咁，佢係亞冠，但係佢都係同歐美班一班波。

之前有巴打講日俄戰爭，日本係打得好，不過日本戰力集中，俄佬艦隊總實力係強。但係主力喺歐洲，仲要部分俾博斯普魯斯海峽鎖死喺黑海，到波羅的海艦隊出發又俾英國（英日同盟）封鎖港口同運河唔俾俄軍經過。法國雖然有同盟但又唔想俄羅斯喺遠東勢力太大...

咁個post 問點解日本軍力咁強，而回post 話比佢知其實日本陸軍唔強有咩問題

唔放資源擺係陸軍裝備但又要霸咁多地之餘又唔做好防守工事， 呢d 唔係廢叫咩

有個鬼畜將軍係緬甸簡接害死自己幾十萬皇軍冇人講？

落後戰術，仲係以為夠人，一人一把步槍就夠打

見到德國閃電戰咁成功都唔學，佢啲敵人就引以為鑑，之後俾人屌打怪得邊個

學習態度好緊要
超過2千年歷史同中國差不多既政治科技環境, 但可以用2,30年明治維新追到西方超過一半

幕末迫日本開國個美國將軍真係要比日本仔永恆祟拜記念

日本當年有成個東三省比佢玩啊

你有虎式㗎 仲抄咗隻亞洲象Ho-ri

人黎,有請巴頓將軍

日本帝國嗰時好大，本身已經有韓國滿州國，去到英國參戰已經有大半個中國，再加埋東南亞...

都係唔肯研究裝甲

日本既航母自從中途島後，只有兩艘大型航母，原本有一艘新造但唔夠三個月就係馬里亞納彼美國潛艇打沉，航母唔夠之餘，日本海軍人員青黃不接，係美軍B29空襲下只有防守，烈風艦載機已經被海軍排到最尾位置，有限資源都用係雷電防空機

我覺得日本戰力強既論點：

1.淞滬以較少數(30萬)大敗老蔣主力(70萬)
2.東南亞閃電戰，包括馬來亞、香港、收皇家海軍皮
3.太平洋戰爭前期（1942年前）日本海軍匹敵美國，甚至單係太平洋，艦船數目少過日本

人地唔比用外援

雖然我比佢用三式戰

而且英國唔用饅頭

你爬一爬前面
我猜想過英國一國點樣同日本打

啲殖民地好似一開始大部分比人打冧哂喇喎
你可以拗主力係歐洲北非 但日本一樣同時間主力被中國蘇聯牽制住

空母仲好笑 英國最尾有幾架 日本有幾多？
而且裝甲空母防護力高啲伴隨著有機庫細的缺點

戰略轟炸 對德國都係夜晚先夠膽出
講到尾呢種財大氣粗玩法美國先玩得起 個efficiency 抵唔抵玩各有各講法喇

登陸戰連咁強調火力的美國都要吃下虧 英國有信心可以打得好過美國？睇下第厄普打成咩樣

裝甲空母話就話裝甲 但空母本質上都係脆皮 比盡你重巡級裝甲 唔係硬到打唔到 巡洋艦 英國海軍為左續航力同數量（殖民地巡邏）大部分都輕武裝輕裝甲 什麼裝甲巡洋艦係一戰前先用的名詞

利申 我唔係話英國廢架

都係果句，日本唔係叫好強，不過要贏班亞洲廢柴綽綽有餘，始終根本亞洲當時9成地方都係生蕃/ 比西方做左殖民地，所以你呢3個原因其實日本嘅對手一係就垃圾級別，一係就只係殖民地軍團，仲要宗主國都比希特拉sm 緊，唔得閒理你日本

總括黎講，日本根本唔算係世上第一流，咁樣叫唔叫強真係要睇你點define

曼頭雖然喺歐洲普普通通
但係喺太平洋日本仔覺得佢係魔鬼

主力喺曬中國但前後搞左8年都打唔到佢滅國，咁叫唔叫勁？

對手仲只係國民黨 唔係叫你打蘇聯

屌你老母你係咪黎玩野
又話冇外援又同人計主力比人拖住

日本最後空母數係零呀細路
同德國打登陸戰 相比起德國打你日本食生菜啦

人地有mg系列你有乜勁機槍打人呀
人地有Panzer你有咩車呀？單車銀輪部隊反登陸？
人地有重炮大西洋防線你有幾多炮包住本島呀？

唔好撚同我講德國大舉支援你呀

比埋相你睇神風落heavy cruiser係咩樣你仲同我講輕甲

我真係屌你老豆智撚障，直接無視人地個論據自說自話都有既？

蔣軍表面有70萬，但德系軍火只配備到20萬嫡系黨軍，而且當時蔣軍仲要應付共產黨顛覆國民政府。

日本唔係比英美強，而係時勢上有歐戰分散英美亞太防禦力，日本都係德國橫掃歐洲至會敢同英美開戰。

所以上面用島國做理由黎解釋陸軍廢真係講唔通
當年瀋陽嘅工業強大到去到49後共產黨仲食到老本

日本仔當年一早已經霸左韓國+東三省+台灣
打足8年都收唔到蔣介石皮，講真雖然唔算廢，但一定唔叫勁囉

佢地兩個又話唔駛重視陸軍又話我陸軍上唔到佢岸

揸刀斬我架坦克囉屌

假如當年搶完東北三省就唔再搶落去拉長戰線
靠東北資源去強化, 會唔會無咁易收皮

講多層，其實日本最撚笨柒真係開中國拖
全面戰爭根本對小國不利

當年霸左東三省，韓國同台灣仲唔知足
根本應該睇清形勢之後join 贏果面
渣住東三省等打完大戰拎著數

開鳩中國拖就算比你打到蔣介石滅國都好，你始終到最後都要嘔返出黎，反而按兵不動做牆頭草先係最理想

Matilda入面：

Commander: Driver, enemy infantry, 12 o clock, track track track!
Driver: Yes sir! Engaging with track!

輾平日本步兵

關東軍揸哂旗，冇經天皇同內閣同意就自己開中國波，你控制唔到

我又諗起石原自己搞個918出黎
然後叫人收油

根本就應該係咁，你一個小國點撚會做到大市
睇歷史就明，大國唔只係贏科技

一個強國首要就係要多人

你作為一個島國，根本無可能做大國，呢個係先決條件已經輸左，係無得改變，就算歷史比你回帶多1萬次，呢個事實都係唔會變

你寧願慢慢睇型勢逐次逐次發動局部戰爭好過

不過日本軍人太大撚頭，就好似上面d 人咁以為自己真係好勁 咁咪出事囉

最後連東三省韓國台灣北方4島都輸撚埋， 呢d 真係叫等天收

唔會

因為由始至終都唔止資源問題

情報 戰略 戰術 人才 研發 全部都差過歐洲眼光

講勇武，佢又唔回應我巴斯通個問題

除左話狼子野心大啲先手奇襲外乜都冇

然而啲巴打話呢個係國力問題話我無視科技力

我都幾想問夾硬塞十支炮落同個大艦橋落重巡
潛建式既戰艦艦橋
重心過高防空反潛不足既DD
削甲削骨既打火機級戰機

有乜撚野咁高科技？

好勁～

就算你望返一戰，日本仔都係靠最後喺膠洲灣打鳩德國佬，變撚左做戰勝國，先喺巴黎和會以戰勝國姿態拎著數攞彩，鞏固左佢喺中國嘅利益同殖民地

所以當年中國喺巴黎和會好撚慶，拒絕簽字， 但美國佬wilson 總統係驚佢揸旗嘅和會冧檔，所以比日本繼續拎著數，放棄左中國呢個小國（當年）

反而20年後日本心雄，諗撚住食曬成個亞洲，咁就出曬事，學唔到20年前日本第一堆明治維新後嘅外交家手段

斷送左成個江山

二線頭，小國黎講算幾強

甲午
日俄
918
呢三次比佢賭贏左
咪諗住一直可以贏落去

當時佢邊度小
歐洲列強以外同美國之後就到佢
只係佢同歐美差距都係唔細啫
至於太平洋戰爭咁"強"
咪又係對手襯托

其實軍力廢唔係問題，廢同強睇你對手係邊個
日本要開鳩美國拖真係自殺

如果佢唔打中國，唔入軸心國嘅話，就算去到二戰完場，肯定都唔洗嘔返d 殖民地出黎

不過歷史無如果

當年天皇、軍官分左兩派（天皇後尾出黎講話自己唔想打中國，似係洗底）
其實當時天皇冇全權控制到軍政府（有人話佢冇盡力），626之後軍國主義去到極點，天皇一係跟成班友癲，一係睇住班友癲
開戰派有個講法係話當時軍費太大，要靠戰時緊急預算黎填數，反戰派冇say到no／搞唔掂所以冇阻止關東軍
軍國政府邊有咁諗得咁理性

所以好難評價
日本當年靠大政奉還後全盤西化，變成列強之一，靠嘅就係呢堆長州藩薩摩藩嘅政治家同武士，佢地當年嘅技倆就係靠暗殺政敵嘅手段

去到二戰前呢堆軍佬 (其實好多都係薩摩長州藩嘅人黎）深受呢d 文化同教育， 入撚左魔，最後就搞成咁

所以中國有樣野講得好啱
合久必分，分久必合，物極必反

帶你成功又可以令你墮落

日本坦克太垃圾，近距離連Sherman 都擊唔穿，裝甲又弱

首先，睇呢個post要有音樂

李鴻章係甲午賠既錢

89式, 95式比蘇聯BT5, BT7撚狗
BT系仲要已經係蘇聯就黎唔用既輕坦黎

後期4式先叫似返少少

不過未上場，就完了，好似得兩部

日本戰機一d都唔強 只係美國一開始用埋d老爺單翼機先唔夠打 海航來講F4F F6F已經開始屈機 陸航P38 P40 P47 更唔駛講

人地戰區唔同歐美，戰車主要用黎反步兵
所以啲戰車係以輕快為主
加上戰車用係島嶼上，太大同太重會好唔方便，所以早期都冇啲重型戰車設計，係到後期想對抗美國坦克先會開始加返啲甲
另外都要睇返戰車嘅耗油量，重型戰車食油太多用唔到幾耐

澳洲佬手上個d噴火係非洲運過去 Mk Vc來嘅好似係 有錯請指正 裝左空氣過濾器 慢左成50kph定kmph 唔記得 加埋澳洲機師 可以話係讓雙手雙臂打

英帕爾我講過2次都無人理

諾門罕蘇聯坦克同飛機損失數字係多過日本

日本陸軍分分鐘仲衰過義大利
人地義大利係衰編制同埋指揮差
但起碼裝備上都係歐洲一線尾水準
日本陸軍係編制指揮差之餘裝備都差
野戰炮 裝甲車等武器都係偏少既水平
要靠步兵質素去彌補個差距
結果淨係烚到D殖民地部隊

拎足球做比喻
日本=J league最top
意大利 = 今年曼聯
曼聯係柒，但柒極都好過J league最top個隊

人地仲諗緊你講乜
同埋思考緊咩係裝甲

仲有個綠色地獄巴布亞新畿內亞

有無讀過書 諾門罕戰役聽過未

其實諾門罕蘇聯同日本係五五波
不過之後日本既陸戰裝備發展就

本身關東軍跟蘇聯係各有一半既實力，但正如你所講陸軍裝備發展落後。之後一開諾門罕戰役，除左用九七式，就係派人玩自殺攻擊加派裝石油既貨車玩衝鋒，用啲老土戰略打蘇聯

馬關 甲午舌左中國咁多錢 加上二戰前列強好似英國有心扶值做亞洲一哥盟友

吞

諾門罕果時日蘇坦克其實差唔多
不過之後

一有T-34系列、IS系到加Su系自走砲和驅逐戰車出現，日本仍停留九七式或九九式既時代。即使後來有三式、四式和五式，都只係針對美國佬。

打仗係燒銀紙

支那曲線做左大日本帝國嘅金主

聽過日本坦克問題係出係日本碼頭吊機既吊力唔夠，太重既坦克吊唔到上船

不過日本係精銳嘅關東軍打三流蘇聯紅軍，唔係你以為點解諾門罕戰役，日本高層停止對蘇軍發動戰爭

日本空軍，陸軍都輸人幾班，最主要係發動機技術唔係好得，坦克同戰機都唔係好掂

日本二戰無空軍，航空力量係分做陸航同海航兩個獨立體系

ok,日本海航，陸航都唔掂

這是其中之一個原因，日本係有研發重坦，但重到係連引擎都好吃力，好慢。而且日本研發重坦係摸石頭過河，根本難搞。之後日本係有想過引入德國虎式，亦試過買虎式，但最後都係冇。

而另外一個原因，就係之前所說，在太平洋戰爭和珍珠港戰役前，日本面對既國家都係缺乏裝甲部隊或係同等級的裝甲部隊（例如配備pz1既國民黨德械師），頂攏遇到最勁係英國馬蒂達，跟本冇咩需要去用重坦

日本二戰航空力量同英美德意都無得比
不過好過蘇聯

其實二戰喺沖繩死嘅美軍已經多過韓戰加越戰

唔驚死，強大嘅信念造就佢地嘅強大，亦都促使佢滅亡

點樣打到美國本土
發緊夢？

因為有一萬億

除左諾門罕 好似二戰後期仲有一場

諾門罕果時日本同蘇聯打成均勢
八月風暴蘇聯打落水狗

日本唔係大貪根本唔會痴埋軸心國啦

夏威夷都叫掂過下既

唔會行得郁

有無睇最後武士呀？

你作為一個島國，根本無可能做大國 睇歷史都唔叫葡萄牙荷蘭同英國做大國

大英點會唔係大國
有無聽過一句說話，英國既真正國土邊界係敵人既海岸線

係

因為英國大到日不落

係難行得郁，動都但慢，引擎又唔得掂，負重輪少，所以就郁到但就慢，唔會行唔郁

自焚，入坑，爆波箱...

美蘇德英日, 二戰日本都叫做排第四/五, 海軍一定有第二/三,點解成班人講到日本仲廢過意法中
另外二戰中後期到現代有邊個國家打海空混合戰贏到美國？
係有限既資源打到咁既戰績已經算唔錯,去到後期打本土戰好似沖繩戰咁美國都打到驚

二戰世界top5國家都唔算強咁究竟強既標準係點？

其實法國唔廢
廢既係佢個馬其諾防線

其實馬其諾防線都唔廢, 係輸在法國贏左上一次, 成個陸軍思維冇乜改變

沙俄本土既最精華部隊仲喺歐洲啊，如果日本有把握打落去就唔會頂住國民壓力都要簽個無賠款既和約啦，最後仲搞出個日比谷縱火事件

零戰當年係贏人地個作戰半徑同迴旋能力

當年歐美艦載機飛到千幾公里已經好撚勁, 但係零戰已經飛到3000公里

但係部機係偷輕哂, 頂唔到幾槍, 前期用番7.62/.303 豆豆炮就話仲頂到下, 中後期12.7已經唔得掂

我依然覺得 1940年如果比機會法軍同德軍正面交戰一次
法國係未必會輸

其實我無話法國廢
守舊既戰術依一點日本都係一樣
法國停係一戰既陣地戰
日本停係大艦巨砲
但舊式既戰術唔代表兩國係廢/唔強, 只係對比起美蘇德有差距咁解

美國都咩唔缺, 後期閒閒地出10幾隻航母出黎炸日本

後期日本又係痴撚線, 硫磺島7000人搞到兩個海軍陸戰隊師要重整

沖繩打到美國佬怕打本土

你揸零戰飛完千五公里唔會想同人打

永遠的零講過下呢樣野

而零式一開始就係用20mm機炮撈豆豆
不過係最廢既20mm

而且美國開波已經用緊.5黎打

日本嘅艦隊決戰

個啲真係個時日本運工技術既難堪位

對比起開戰個時, f4f, f2a 仲係得幾百作戰半徑已好唔同

艦隊交戰距離越遠理應越安全, 開戰個時日本艦載機已經做到我打到你, 你打唔到我

結果到P-51年代

其實法國個陣軍事的確唔係太廢，其實除左法國依賴馬其諾防線之外，仲有自信太高覺得自己好似一戰咁會贏到德國佬所以打到門口都好似冇預備咁款。而且戰略失誤，錯估德軍冇能力通過阿登森林，所以先搞到亡咗一段國

德國六號仔都係咁

但個陣全世界包括德國自己都唔覺得穿過阿登打過去合理
個陣除左班癲佬之外, 根本冇人諗過裝甲部隊係應該用嚟打機動戰

德國自豹式後，好多技術都受到希特拉既時候影響，越整越重，越黑科技

所以日本咪想一味用盡個半徑，輸到甩褲

你試下塞係架機飛三千公里

你長程奔襲人地陸基地區一定冇咁好精力

況且真實情況係珊瑚海海戰咁
大家鬥搵大家，最後都冇發生過你講既所謂打唔到

其實動物園既懸掛，引擎同波箱都係預四十噸左右

實戰成日故障就係因為超重

珍珠港味搵唔到囉

又攞奇襲出黎比？

你飛極咪又係要四架航母出盡法寶入太平洋？

衰啲講句呢啲奇襲有冇三千航程都做到

杜立德揸陸軍轟炸機係航母起飛炸你東京再直飛中國都做到，零戰得唔得呀，又追唔追到呀

定係有人成功係航母起飛陸攻？

古德里安

"我冇時間俘虜你地, 你地放低槍, 自己死埋一邊"

航母唔做奇襲唔通用黎平行炮戰?

利申: 對海戰冇咩研究

古德里安好多屎橋，閃電戰又係佢搞出嚟，阿登森林又打得入，痴根

事實上之後既海戰日本冇辦法做任何奇襲
次次都係明知對方係度但大家未定位大家咁搵
相反中途島美國仲陰鳩返日本

而且奇襲同平行炮戰冇可比性，不過日本一航戰同美國前期航母未改裝前係確實裝備重巡火力

真係奇襲戰機都唔使啦，靠晒俯衝轟炸機同魚雷攻擊機啦

個陣美國佬靠住魚雷機和俯衝機都搞掂一大半日本聯合艦隊。而且陸航用p38打山本，簡直奇襲之最

你都要攞制空嫁

冇制空比1000架b17你都死啦,

奇襲要乜制空權
塔蘭托奇襲英國皇家海軍一部戰機都無出

奇襲唔會有戰機追尾嘅, 炸完d敵人會好似玩 wt 咁樣放你番base 嘅

成功既奇襲咪無囉
rn塔蘭托有板你睇

德國將軍成日都有好多橋, 用傘兵做主力, 搵陸軍做輔助又係佢地諗

下下都咁順利ww2唔洗打得咁辛苦啦

Doolittle Raid最尾都有戰機做 intercept 想攞番個尾彩

WT一齊開場嘛 現實人地就到你基地炸
你戰機先起飛 多數升唔切

拎杜立德嚟講 講到全部美軍都做到好似佢咁癲咁

係囉拎珍珠港出黎講好似次次日本都奇襲到咁

錯曬 馬其諾係非常啱同有用 係法國戰役馬其諾發揮咗佢應有用途 就係阻住德國好似普法戰爭咁由阿爾薩斯洛林突破 逼德國由低地三國入侵重演ww1用陣地戰同大戰略上封鎖德國逼佢投降 唯一法國錯嘅係忽視阿登可以突破既可能性 同時事實上雖然法國賬面上士兵多過德國但事實上要同時守住西班牙 意大利 德國三線

乜叫日本停係艦隊決戰 根本英美日三國都係同一個思維 只係美國係太平洋戰爭初期俾日本用cv車咗一大巴仲要太平洋冇曬可以用嘅bb先用cv去打 美國英國既對日策略都係本土出擊-》奪回殖民地-》艦隊決戰-》包圍日本

其實都係 唔係日本機動部隊前期打得咁靚, 全世界海軍都應該係咁上下
歐洲個邊同太平洋比其實落後一個時代

美國用Fleet problem發現cv機群係有強大攻擊力，索敵則係重中之重，而BB同CV兩者唔合拍
以航母艦隊整體行動黎講一開始美國比日本行得遠

而珍珠港係只逼美國加速轉型

其實係皇家海軍創咗先例 馬塔潘角海戰用CV突襲意大利海軍 之後日本海軍先參考佢創出珍珠港 事實上好多人話英國ww2已經落後 但實際上ww2既英國除左無錢之外戰術同技術都帶頭 德國既閃擊戰係古德里安參考咗富勒而生（當然快速突破包圍消滅係普魯士一直既戰術）珍珠港都係參考英國

英國軍事理論個班人好勁, 但執行個班

英國最勁係班中層 由理論到騎兵為保留自己傳統接受自己做裝甲兵都係世界級 但頂個班真係屌出聲 特別係ww1件黑格真係on99

Haig
條友廢到比德國反cup
要美國幫拖

係㗎 但係大戰略上都係傾向艦隊決戰 不過老實美國仲十隻cv圍你既戰術就算美國自己既戰艦既防空都收皮啦 根本問題係一個想用自身實力all in打一場普法戰爭 一個係同你打總體戰既問題

有啲都勁
去挪威炸核彈重水工廠戈班

炸水壩同炸鐵必制

厭戰開炮條友

仲有HMS Campbelltown raid夜晚法國船鳴果場。用架過時一戰destoryer裝滿炸藥撞埋個碼頭到登陸Commandos大規模攪破壞跟住自爆架船炸到個船鳴用唔到黎維修Tripitz逼佢要去老蓮咁遠。
依種精神同奇蹟係英國佬先做到

海戰最癲我都覺得係薩馬島

英國一艦撞碼頭換一港
美國護航驅逐艦直衝栗田

我地應該被德國食其他國家, 佢食飽就唔會搞英國嫁

事實上咪發生左囉

新加坡

北洋艦隊夠試過亞洲第一啦

塔菲三號

其實連登仔同上面個巴打講嘅:增援南京嘅大刀隊 或者係義和團都好相似 自己覺得岩既就係岩 完全唔睇現實 炒左車發現係錯仲可以堅持落去 自己呃埋自己 所以話每個年代都有d咁既人

以戰養戰

甲午戰爭
日俄戰爭

第一次世界大戰

洗鬼以戰養戰
日本掠左泡菜國同台灣
係中國又有勢力範圍

根本谷左三四十年精

日本仲透過侵華戰爭去養戰，戰力可話係當時亞洲戰力高既國家嚟

日本陸軍補給都係非常落後，大部份靠平民供應，軍隊仲係比米飯要你自己煮，得少量罐頭同埋餅乾。

西方國家一戰已經大量生產罐頭，保證士兵有足夠營養，向南美洲訂嘅鹹牛肉當時多到食唔晒。

不過日本同德國係唯二廣泛使用安非他命提神

另外睇書講入侵香港嘅日本仔第一件事係搶皮鞋
因為佢哋本身嗰對質素好差，打到入香港已經爛晒 相比之下質素最好應該係英國美國，英美軍官一般自己花大錢訂做，巴頓將軍同一對馬靴喺前線着咗兩年幾三年

後期日本航母得返做餌
有飛機同航母但無哂油同機師
淨係機師陪訓 美日已經差好遠
日本果d精英要常駐戰場 好易死
美國班精英打夠就要去做教練分享經驗 不斷出精英

控制台灣同韓國 50年 先打2戰 其實唔使㗎喇

Spam就係個陣時多左濫發呢個意思

其實真係有 當年英國冇咗hood(我最愛 扣咗40000噸）Z艦隊 KGV Repair收咗皮 珍珠港太平洋艦隊收咗皮個下 係的確聯合艦隊成為咗地球第一，但好快已經俾有資源複製器嘅美國過返

皇家海軍真係痴線㗎 用DD撞德國CA

Btw warspite個炮手真係傳奇故事嚟 如果有戲講佢就好 由日德蘭一個見習軍官去到ww2做返warspite艦長

以前英國陸軍係味都有個將軍係做過哂成個陸軍嘅rank

英軍登陸Normandy果日有個蘇格蘭癲佬渣大劍同弓箭搶灘

仲有世界第一支特種部隊就係英軍喺北非嘅LRDG long range desert group, 即係SAS嘅前身, 英軍可能唔能夠獨當世界一面，但係講對戰略戰術嘅貢獻英國真係功不可抹

如果唔係英國一開始養肥德國，應該冇咁麻煩